【回帶系列】97樓市狂潮 邊個屋苑最癲？

【回帶系列】97樓市狂潮 邊個屋苑最癲？

97樓市高峯，曾令不少港人輸盡身家，直到2017年，香港樓市不斷創新高，似乎仍未見頂，究竟消費力看似無窮無盡的港人，為了買樓可以去到幾盡？

【荃灣愉景新城】
愉景新城是港人集體經典樓蟹回憶之一，於1997年9月金融風暴爆發前的最高峰期發售第三期時，平均呎價逾七千元（當時以建築面積賣樓，換算實用呎價約8,400元）。之後樓市泡沫爆破，樓盤約一年後入伙，樓價已跌四至五成，買家無法上會觸發大規模撻定，據講約1,100個單位中，多達300伙撻定。至2003年，愉城樓價累跌七成。

【青衣灝景灣】
青衣灝景灣97年6月發售，當年廣告「擁抱璀璨明天」，不幸撞正九七樓價暴瀉，撻定、蝕讓籠罩屋苑，被稱「浩劫灣」。首期713個單位，建築呎價由6,284元至7,258元。當年成交價最高單位為1期3座37樓A室，實用829方呎，成交價982.69萬元，實用呎價11,854元。

大家話似唔似今日Milano ？
上帝要你滅亡必先令你瘋狂
97金融風暴前 樓市咪又係日日破頂
一家大細入票買新樓
但之後既事係點 大家都好清楚
不過香港人善忘 唔記得哂姐

將軍澳東港城

今時今日怕條撚咩 連房署都帶頭炒樓 仲有班貪官又炒 跌少少大陸班人又過黎洗白堆錢

東港城於1997年1月香港樓市高峰期開售，當時部分單位呎價高達8,500元，成為區內樓王。但有多達27,132名買家登記，超額認購90倍。當年發展商用抽籤去區別買家揀樓的次序，準買家需排隊約3小時索取入票申請表及登記。部份炒家為搶先選購單位，索性向抽到較前列位置的人「買籌」，結果出現「炒籌」現象，有一萬多人排隊等候「入票」，當中不少人是為了賺外快，特意向公司請半天假期。

同年亞洲金融危機令香港樓價大跌，加上當時將軍澳對外交通尚未完善，致掀起區內新樓減價潮，部分經濟能力較弱的業主於高價時買入單位，之後無力繼續負擔，須虧蝕出售單位。2003年香港爆發沙士疫症，樓價更曾跌至每平方呎2,000餘元。近年，公司寫字樓不再集中於中環區，港島東及九龍東成為受歡迎的寫字樓區，將軍澳與此兩區接近，交通便捷，區內樓價亦因而上升，東港城樓價到2012年回升至超過1997年的最高價。

你有能力守都要蟹足15年
無能力守既就要早早蝕讓離場
自住就無問題？高追都唔驚？

無錯，樓市專家食屎

當年97居屋富榮花園開售個時都係三四千蚊呎，而家都要過萬蚊呎

97時排隊炒樓嗰班人，有幾多個戶口多過一百萬？依家無幾百萬排都唔使旨意排啦

97樓價幾錢
依家樓價幾錢呀
有撚分別咩 痴線

咪一鳩樣係槓桿
97 樓價平 息高
18 樓貴 息平
9月開始加P 你睇下死幾多人